波音 787 Dreamliner 客機涉偷工減料惹安全問題？Boeing 員工表示不考慮乘搭

早前美國波音公司（Boeing）737 MAX 系列客機，由於曾在 5 個月內兩度發生空難，致使全球包括香港在內的近 50 個地區，因應安全考慮而決定停飛。不過跟波音 Boeing 有關的不利傳聞似乎未完，因為據外媒報道提及波音 787 Dreamliner 客機有偷工減料的嫌疑，機身安全問題成疑問，甚至有波音員工表示「從沒想過乘搭」。

外媒報道指，在南卡羅來納州北查爾斯頓廠房生產之的 Boeing 787 Dreamliner 客機，有偷工減料之嫌，重視生產速度多於產品質素，並提到為了趕工生產客機，在生產過程中有這些發現：1）裝配過程中遺下的鬆散金屬碎片、2）引擎內留有碎片、3）使用有瑕疵零件進行飛機組裝、4）將工具遺漏在客機內，如在飛機尾翼內發現梯子；5）南卡羅來納州廠房缺乏飛機工程專業人手，故此客機生產質素存疑等。

據指波音 787 Dreamliner 客機的馬虎製作，使波音員工都質疑當中的安全程度，波音 787 Dreamliner 客機的工廠技術員 Joseph Clayton 表示：「永遠不會考慮搭乘這飛機，這是安全問題」，任職波音 30 年的退休品質經理 John Barnett 更稱自己曾向上級多次反映波音 787 Dreamliner 製作客機問題，惟不獲理會，最後更被調離原職，並跟聯邦監管部門投訴。

雖然波音員工憂慮 Boeing 787 Dreamliner 客機生產過程會存在安全問題，可是美國聯邦航空總署 FAA 到過北查爾斯頓廠房實地調查後，則未發現廠房工具管理問題等違規情況，也暫無證據顯示該廠房的問題，會導致任何飛機安全事故。此外，波音商業客機生產部門負責人 Kevin McAllister 也發表聲明指北查爾斯頓廠房的生產水平為歷來最高；Boeing 787 夢幻客機項目總經理 Brad Zaback 也強調廠房生產表現符合標準，盡力為波音護航。

So far 787未出過事
100%安全

使用有瑕疵零件進行飛機組裝

大撚把裝上/入飛機入面既零件唔岩圖紙數
按住AS9100 標準出左concession 去用啦
呢樣唔好話787, 幾廿年黎大撚把零件都係咁

嘈乜撚?

依兩三年內 見到編排左上波音機真係即刻改機票

上次先ground 左兩次

If it's Boeing I am not flying

如果係華為出事會有幾個回覆
美國佬就係好？

咁跌到肯比我入貨未